<rss xmlns:a10="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Финам.RU© - Рынок и Аналитика : Новости компаний</title>
        <link>https://www.finam.ru/</link>
        <description>Финам.RU© - акции, облигации, фондовый рынок. Весь спектр оперативной финансовой информации</description>
        <language>ru</language>
        <copyright>Финам.RU©</copyright>
        <image>
            <url>https://www.finam.ru/i/N/logo-rss.gif</url>
            <title>Финам.RU© - Рынок и Аналитика : Новости компаний</title>
            <link>https://www.finam.ru/</link>
        </image>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/sobytiya-predstoyashix-dneiy-putin-posetit-sankt-peterburg-proiydut-sovety-direktorov-gazproma-detskogo-mira-20181214-210114?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>События предстоящих дней: Путин посетит Санкт-Петербург, пройдут советы директоров "Газпрома", "Детского мира"</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15 декабря&lt;/strong&gt;, в субботу, президент России Владимир &lt;strong&gt;Путин&lt;/strong&gt; посетит Санкт-Петербург. 15 декабря в Константиновском дворце Государственного комплекса "Дворец конгрессов" под председательством Владимира Путина состоится заседание Совета по культуре и искусству. В центре внимания участников заседания &amp;ndash; вопросы формирования и реализации национальной программы "Культура" на период до 2024 года.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;17 декабря&lt;/strong&gt;, в понедельник, совет директоров &lt;strong&gt;"Газпрома"&lt;/strong&gt; обсудит сделку по приобретению акций ОАО "Газпром &amp;ndash; Южная Осетия" и решит вопрос об участии председателя правления "Газпрома" Алексея Миллера в наблюдательном совете РГУ нефти и газа (НИУ) имени И.М. Губкина.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Совет директоров &lt;strong&gt;"Детского мира"&lt;/strong&gt; утвердит бюджет на 2019 год.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Совет директоров &lt;strong&gt;"Россетей"&lt;/strong&gt; рассмотрит вопрос об участии в АО "Чеченэнерго", АО "Тываэнерго".&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 21:01:14 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/investory-zazhdalis-nachala-rozhdestvenskogo-ralli-20181214-201711?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <a10:author>
                <a10:name>Finam.ru</a10:name>
            </a10:author>
            <title>Инвесторы заждались начала рождественского ралли</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.finam.ru/Images/u/newsonline/201812/big1.jpg" width="364" height="220" alt="Индекс МосБиржи" title="Индекс МосБиржи" style="float: left; margin: 1px;" /&gt;Основной пятничной новостью стало решение Банка России повысить ключевую ставку до 7,75%, а также решение о возобновлении покупки валюты на открытом рынке для Минфина в рамках бюджетного правила с 15 января 2019 года. И если первое событие было оставлено валютным рынком без внимания, то второе привело к ослаблению рубля против доллара и евро.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"Россиянин" испытал давление еще и от желания ЦБ задействовать валютное рефинансирование, если ликвидность понизится. Об этом глава Банка России Эльвира Набиуллина сообщила в ходе своего выступления. На вечерней сессии доллар укрепляется до 66,73 рубля, евро растет до 75,4 рубля.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Несмотря на то, что российские инвесторы не испугались новостей о намерении Евросоюза продлить антироссийские санкции, торги закрылись на минорной ноте, вслед за основными мировыми площадками: индекс МосБиржи потерял 0,6% (2362,75 пункта), индекс РТС снизился на 1,22% (1115,6 пункта).&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Акции финансового сектора отреагировали на слабость рубля: "Сбербанк" (-2,2%), "МосБиржа" (-1,75%), ВТБ (-0,2%). Кроме того, банковские бумаги и акции нефтегазового сектора - "РуссНефть" (-2,2%), "Татнефть" (ао-1,3%, ап-0,4%), "Газпром" (-0,7%), "ЛУКОЙЛ" (-0,6%), "Сургутнефтегаз" (-0,4%) - испытали давление от продления на полгода экономических санкции, так как на них накладываются ограничения на доступ российских банков и нефтяных компаний к европейскому рынку капитала. Снижение показали также котировки "Мечела" (ао-1,7%, ап-1,1%), НЛМК (-1,6%, "Яндекса" (-1,5%), "Распадской" (-1,3%).&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Взлетели сегодня акции "Аптечной сети 36,6" (+12,4%, а в моменте подрастающие на 30%), реагируя на новости о приостановке Банком России допэмиссии компании. Рост смогли сегодня показать бумаги "САФМАР" (+2%), "МегаФона" (+1,6%), "НОВАТЭКа" (+1,5%), Х5 (+1,3%), МТС (+1%), "АЛРОСА" (+0,9%), "М.Видео" (+0,7%), "Сургутнефтегаза" (ап+0,7%), "Роснефти" (+0,5%).&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Общий мировой негатив в последнее время вызван ожиданиями замедления мировой экономики. Инвесторы в преддверии последнего заседания ФРС США в этом году 18-19 декабря занимают выжидательные позиции. Рынок почти не сомневается, что ФРС повысит ставку, несмотря на призывы Трампа взять паузу. Между тем, как обращает внимание начальник аналитического отдела ИК "РУСС-ИНВЕСТ" Дмитрий Беденков, более важными окажутся комментарии, по которым можно будет судить о том, на сколько призывы президента США будут восприняты членами ФРС, по крайней мере в первой половине 2019 года.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Слабость на европейских площадках была вызвана политическими событиями. Вчерашний саммит ЕС не принес позитивных новостей. Премьер-министру Великобритании Тереза Мэй не удалось убедить пойти на уступки. Голосование по Brexit ориентировочно перенесено на январь. Заседание ЕЦБ прошло спокойно (ставки остались без изменений, программу QE закрыли в предполагаемые сроки), но глава регулятора Марио Драги сказал о росте рисков для экономики еврозоны.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Сложной остается ситуация у нефтяных котировок, прочно засевших у отметки $60 за баррель Brent. Не улучшил настроения и доклад МЭА. Оценки спроса на 2019 год остались неизменными, но давление оказывает ожидание возникновения дефицита предложения к концу 2019 года. Противоречивы оказались и данные от Baker Hughes, свидетельствующие о недельном снижении нефтяных буровых установок в США до 877 единиц, между тем, год назад компания сообщала о 751 активной установке. К 20:10 мск баррель Brent стоит $60,2, Light - $51,2.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Новая неделя вряд ли сможет кардинально сменить направление движения. Тем не менее, инвесторы заждались начала рождественского ралли, традиционного развлечения под конец года. Таким образом, появление даже малейшего оптимизма может вызвать скачок вверх, недолгого и невысокого, но все-таки позитивного движения.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 20:17:11 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/cb-ozhidaet-soxranenie-antirossiiyskix-sankciiy-v-2019-2021-godax-20181214-195941?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>ЦБ ожидает сохранение антироссийских санкций в 2019-2021 годах</title>
            <description>&lt;p&gt;Базовый сценарий Банка России на 2019-2021 гг. предполагает сохранение введенных в отношении России в 2014-2018 гг. международных санкций. Об этом говорится в докладе Банка России о денежно-кредитной политике.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"Ключевые факторы неопределенности для российской экономики на среднесрочном горизонте связаны с внешними условиями. Это, в частности, неопределенность относительно дальнейшей динамики цен на нефть, темпов роста мировой экономики, изменения денежно-кредитной и внешнеторговой политики ключевых экономик, а также развитие ситуации с санкциями в отношении российской экономики", - сказано в докладе ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Прогноз основных макроэкономических показателей в рамках базового сценария Банка России в 2019-2021 гг. в целом не изменился по сравнению с базовым сценарием, опубликованным в октябре.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;По прогнозу Банка России, в 2019 году годовая инфляция временно ускорится до 5-5,5% с 3,9-4,2% по итогам 2018 г. В 2020-21 г. инфляция составит 4%.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Рост ВВП в 2018 г. ожидается на уровне 1,5-2%, в 2019 г. &amp;ndash; 1,2-1,7%, в 2020 г. &amp;ndash; 1,8-2,3%, в 2021 г. &amp;ndash; 2-3%. &lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Цена на нефть марки Urals в среднем за 2018 год составит $70, в 2019 г. - ожидается на уровне $55, в 2020-21 г. - $55 за баррель.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:59:41 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/lenta-privlekla-kredit-sberbanka-na-5-mlrd-rubleiy-20181214-182232?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>"Лента" привлекла кредит "Сбербанка" на 5 млрд рублей</title>
            <description>&lt;p&gt;Совет директоров ООО "Лента" одобрил заключение договора со "Сбербанком" об открытии невозобновляемой кредитной линии на 5 млрд рублей, следует из сообщения ритейлера. Договор заключен в дополнение к договорам 2016, 2017 и 2018 годов.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Размер ставки заемщик не раскрыл, оговорив лишь, что процентная ставка за пользование кредитом не может превышать 20% годовых.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Кредит должен быть погашен 13 декабря 2021 года.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:22:32 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/s-p-ponizilo-reiyting-o1-properties-do-urovnya-ccc-20181214-181048?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>S&amp;P понизило рейтинг O1 Properties до уровня "CCC"</title>
            <description>&lt;p&gt;S&amp;P понизило рейтинг дефолта эмитента O1 Properties Ltd. в иностранной и национальной валютах до уровня "ССС" с "В-", сообщило рейтинговое агентство. Прогноз "негативный".&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:10:48 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/rosrybolovstvo-predlagaet-sozdat-v-rossii-rybnuyu-birzhu-20181214-172926?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>Росрыболовство предлагает создать в России рыбную биржу</title>
            <description>&lt;p&gt;Создать в Росси рыбную биржу предложил глава Росрыболовства Илья Шестаков на встрече с президентом РФ Владимиром Путиным.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"Сейчас, Вы знаете, ещё один крупный логистический проект на мысе [п-ов Камчатка] на зиму планируется, что будет развиваться, и там у нас большие перспективы с точки зрения организации рыбной биржи, - сказал Шестаков. - Потому что сейчас вся наиболее востребованная рыбная продукция продаётся на азиатских аукционах, мы хотим перевести именно под российскую юрисдикцию и обязать компании реализовывать часть продукции именно через российскую аукционную площадку. Но для этого, действительно, необходимо создание такой соответствующей инфраструктуры".&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 17:29:26 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/v-gosdumu-vnesen-zakonoprekt-ob-avtonomnoiy-rabote-interneta-v-rf-20181214-170936?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>В Госдуму внесен законопрект об автономной работе интернета в РФ</title>
            <description>&lt;p&gt;Члены Совета Федерации Андрей Клишас, Людмила Бокова и депутат Государственной Думы Андрей Луговой внесли в Госдуму законопрект, содержащий "защитные меры для обеспечения долгосрочной и устойчивой работы сети Интернет в России, повышения надёжности работы российских интернет-ресурсов". Пакет поправокпредложено внести в закон "О связи".&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;В пояснительной записке к законопроекту отмечено:"В подписанном президентом США документе декларируется принцип "сохранения мира силой". Россия же впрямую и бездоказательно обвиняется в совершении хакерских атак, откровенно говорится о наказании: "Россия, Иран, Северная Корея провели ряд безответственных кибератак, которые нанесли ущерб американским и международным компаниям, нашим союзникам и партнёрам и не понесли соответствующего наказания, что могло бы сдерживать кибератаки в будущем". В этих условиях необходимы защитные меры для обеспечения долгосрочной и устойчивой работы сети Интернет в России, повышения надёжности работы российских интернет-ресурсов".&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Проект закона, уверены его авторы, создаёт возможность для минимизации передачи за рубеж данных, которыми обмениваются между собой российские пользователи, предусматривается возможность установки на сетях связи технических средств, определяющих источник передаваемого трафика.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Также предусматривается инфраструктура, позволяющая обеспечить работоспособность российских интернет-ресурсов в случае невозможности подключения российских операторов связи к зарубежным корневым серверам сети Интернет.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 17:09:36 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/planovoe-energopotreblenie-v-rf-s-7-po-13-dekabrya-vyroslo-na-0-4-20181214-162310?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>Плановое энергопотребление в РФ с 7 по 13 декабря выросло на 0,4%</title>
            <description>&lt;p&gt;В целом по ценовым зонам плановое потребление за истекшую неделю выросло на 0,4%, суммарный объем потребления с начала года вырос на 1,5% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года.Об этом говорится в материалах НП "Совет рынка".&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;В среднем по территориям, объединенным в ценовые зоны, недельное плановое потребление в расчете на один субъект РФ составило 316,2 тыс. МВт&amp;middot;ч (за аналогичный период прошлого года - 305,2 тыс. МВт&amp;middot;ч).&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;В европейской части страны и на Урале плановое потребление за неделю снизилось на 0,3%. Суммарный объем планового потребления с начала года вырос на 1,2% по отношению к аналогичному периоду прошлого года.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Максимум дневного планового потребления с начала 2018 года зафиксирован в европейской части страны и на Урале 28 февраля - 2,45 млн. МВт*ч.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;В Сибири плановое потребление по сравнению с предыдущей неделей выросло на 2,7%. Суммарный объем планового потребления с начала года вырос на 2,9% по отношению к аналогичному периоду прошлого года.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Максимум дневного планового потребления с начала 2018 года зафиксирован в Сибири 26 января - 0,67 млн. МВт*ч.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 16:23:10 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/cb-podderzhal-iniciativu-fas-ogranichit-pravo-gosbankov-pokupat-chastnye-banki-20181214-154815?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>ЦБ поддержал инициативу ФАС ограничить право госбанков покупать частные банки</title>
            <description>&lt;p&gt;ЦБ поддержал инициативу ФАС ограничить право госбанков покупать частные банки. Об этом рассказала председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции по итогам заседания совета директоров ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"Мы поддержали инициативу ФАС о том, чтобы ограничить право госбанков покупать частные банки", - ответила Набиуллиона на вопрос о том, смог бы ЦБ согласовать покупку крупнейшего частного банка госбанком.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:48:15 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/cb-mozhet-vernutsya-k-probleme-rosta-neobespechennogo-potrebitelskogo-kreditovaniya-20181214-154659?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>ЦБ может вернуться к проблеме роста необеспеченного потребительского кредитования</title>
            <description>&lt;p&gt;ЦБ следит за темпами роста необеспеченного потребительского кредитования, сказала председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции по итогам заседания совета директоров ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"Необеспеченное потребительское кредитование растет достаточно высокими темпами, мы ввели регулирующие меры с начала сентября. Пока эффект трех месяцев не очень большой. Я не исключаю, что через какое-то время мы вернемся к обсуждению этого вопроса снова", - сказала Набиуллина. Она отметила, что темпы роста необеспеченного потребительского кредитования не замедляются, но и не ускоряются.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:46:59 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/cb-vidit-riski-ponizheniya-cen-na-neft-20181214-15372?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>ЦБ видит риски понижения цен на нефть</title>
            <description>&lt;p&gt;Соглашение ОПЕК+ о сокращении добычи нефти ограничивает риски избыточного предложения углеводородов, но не устраняет их, считает глава Банка России Эльвира Набиуллина. Об этом она рассказала на пресс-конференции по итогам заседания совета директоров ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;ЦБ понизил прогноз по нефти до $55 за баррель (вместо $63 за баррель ранее); одной из причин сниженияожиданий была волатильность.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"Мы видим риски понижения цен на нефть, связанные с факторами спроса и предложения. Мы видим, как постепенно прогнозы роста мировой экономики снижаются. Второй фактор &amp;ndash; рост сланцевой добычи. Соглашение ОПЕК+ ограничивает эти риски, но не устраняет их", - сказала Набиуллина.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;ОПЕК и другие страны&amp;ndash;экспортеры нефти в начале декабря согласовали сокращение добычи на 2019 год. Но события этого года, как отметила глава ЦБ, наглядно показывают, как быстро производители могут наращивать добычу сланцевой нефти при сохранении высоких цен.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:37:02 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/aeroflot-poluchit-4-6-mlrd-rubleiy-za-perevozku-pervyx-lic-20181214-153112?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>"Аэрофлот" получит 4,6 млрд рублей за перевозку первых лиц РФ</title>
            <description>&lt;p&gt;"Аэрофлот" выиграл открытый конкурс ФГБУ "Специальный летный отряд "Россия"на воздушную перевозку высших должностных лиц Российской Федерации, иных должностных лиц и официальных делегаций в 2019 году. Об этом сообщается в материалах сайта госзакупок.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Сумма контракта - 4 602 634 718,85 рубля.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:31:12 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/cb-poka-ne-planiruet-ispolzovat-operacii-valyutnogo-repo-20181214-152946?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>ЦБ пока не планирует использовать операции валютного репо</title>
            <description>&lt;p&gt;ЦБ пока не планирует использовать операции валютного репо, сказала председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции по итогам заседания совета директоров ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"Сейчас мы не видим востребованности такого инструмента, как валютное репо. Ситуация с ликвидностью нормальная. Но если понадобится, мы задействуем этот механизм", - сказала Набиуллина.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:29:46 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/cb-budet-pokupat-valyutu-bez-oglyadki-na-kurs-rublya-20181214-152522?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>ЦБ будет покупать валюту без оглядки на курс рубля</title>
            <description>&lt;p&gt;ЦБ будет принимать решение о возобновлении покупок валюты вне зависимости от курса рубля, сказала председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции по итогам заседания совета директоров ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Сегодня Банк России сообщил, что &lt;a href="//www.finam.ru/analysis/newsitem/bank-rossii-vernetsya-k-pokupkam-valyuty-na-vnutrennem-rynke-15-yanvarya-2019-goda-20181214-133916/"&gt;вернется к покупкам валюты на внутреннем рынке 15 января 2019 года&lt;/a&gt;. При этом отложенные покупки могут быть осуществлены постепенно в течение 2019 года и последующих лет, возможно, до 2021 года.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"Мы должны будем посмотреть, как развивается ситуация и оценить влияние того, как на рынке скажется возобновление наших регулярных покупок, хотя мы ожидаем, что влияние будет незначительным. Мы предполагаем делать это плавно. Решение о возобновлении покупок будет приниматься вне зависимости от курса [рубля]", - сказала Набиуллина. При этом глава ЦБ не назвала точную дату возобновления покупок валюты на внутреннем рынке.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:25:22 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/cb-nachnet-publikovat-informaciyu-po-itogam-resheniiy-o-klyuchevoiy-stavke-s-nedelnym-opozdaniem-20181214-151839?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>ЦБ начнет публиковать доклад о ДКП с недельным опозданием</title>
            <description>&lt;p&gt;С марта 2019 года ЦБ начнет публиковатьдоклад о денежно-кредитной политикес недельным опозданием, сказала председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции по итогам заседания совета директоров ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"С марта 2019 года публикация информации по итогам решений о ключевой ставке будет осуществляться через неделю после заседания совета директоров, - сообщила Набиуллина. -Это позволит более полно отражать в нем логику принятого решения".&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:18:39 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/cb-dopuskaet-rost-godovoiy-inflyacii-na-pike-vesnoiy-2019-goda-do-5-5-6-20181214-15142?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>ЦБ допускает рост годовой инфляции на пике весной 2019 года до 5,5-6%</title>
            <description>&lt;p&gt;Банк России повысил ставку в условиях повышенного риска, сказала председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции по итогам заседания совета директоров ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"В следующий год мы входим без запаса по инфляции, который был ранее. Поэтому мы повысили ставку сейчас. В условиях повышенного риска важно действовать с упреждением", - заявила глава ЦБ.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Как отметила Набиуллина, Центробанк допускает рост годовой инфляции на пике- в марте-апреле 2019 года - до 5,5% и даже 6%; после ускорения в 1 квартале инфляция будет замедляться. Во 2-3 кварталах рост инфляции составит 1 п.п., то есть - 4% инфляции в пересчете на год.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:14:02 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/ob-em-rynka-vnutrennego-turizma-rf-v-2018-godu-uvelichitsya-na-10-3-20181214-145725?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>Объем рынка внутреннего туризма РФ в 2018 году увеличится на 10,3%</title>
            <description>&lt;p&gt;По оценке "Сбербанка", с января по октябрь россияне потратили на туризм и внутренние деловые поездки 756,4 млрд руб. При сохранении обычной сезонности результат всего 2018 года составит 900 млрд руб. В 2016 году расходы по той же методологии составили 776,9 млрд руб., в 2017-м - 815,6 млрд руб.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Темпы роста рынка в номинальном выражении в 2017 году составили 5%, а за 10 месяцев 2018 года - 10,6% к тому же периоду 2017 года. Столь высокий результат аналитики "Сбербанка" связывают преимущественно с проведением Чемпионата мира по футболу.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Число совершаемых россиянами поездок по стране растет на 30% в год и в 2018 году составит 99,3 млн. При этом поездки, судя по всему, становятся короче. Также стоит отметить, что в июле и августе текущего года совершалось более 11 млн поездок ежемесячно, а в феврале - лишь около 5 млн, то есть в два раза меньше.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Межрегиональный туризм в значительной степени определяется географической близостью регионов.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;30 регионов России получают чистый доход от внутреннего туризма. С большим отрывом лидируют Краснодарский край и Санкт-Петербург. Сочи, по оценкам "Сбербанка", получил 60,5 млрд руб. дохода только с января по октябрь 2018 глда, что соответствует 2,6% ВРП. Северная столица заработала почти 24 млрд руб., или 0,4% ВРП. Меньшая доля в случае Петербурга не удивительна: значительную часть туристических трат здесь совершают посетители из других стран, что в данном исследовании не учитывается.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Москва и область расходуют на туризм столько же, сколько от него получают. За 10 месцев 2018 года туристы оставили здесь 141,7 млрд руб., или 18,7% от общего объема трат. По итогам рассматриваемых 10 месяцев 2018 года разница составляет 3,4 млрд руб., что соответствует лишь 0,02% от ВРП региона и имеет масштаб статистической погрешности.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Туристический интерес к некоторым регионам России крайне неравномерно распределен по году. Сезонная динамика расходов исключительно ярко проявляется на Алтае, Северном Кавказе, в Приморском и Краснодарском краях.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Есть и четкие предпочтения по направлениям у туристов разных возрастов. Молодежь предпочитает проводить время в Москве, Санкт-Петербурге, Новосибирске, Казани. Все перечисленные города являются важнейшими образовательными центрами, так что значительная часть потока среди молодежи, скорее всего, студенты. Кроме того, все верхние строчки за исключением Новосибирской области - это регионы, где проводился Чемпионат мира по футболу. Граждане после 30 тянутся в Краснодарский край и в первую очередь Сочи.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;&lt;strong&gt;10 регионов с наибольшими доходами от внутреннего туризма&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;&lt;img src="https://www.finam.ru/Images/u/newsonline/201812/turizm-2018.jpg" width="595" height="399" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 14:57:25 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/sberbank-rasshiryaet-sotrudnichestvo-s-gruppami-kompaniiy-novyiy-potok-i-neftegazindustriya-20181214-143255?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>"Сбербанк" расширяет сотрудничество с группами компаний "Новый Поток" и "Нефтегазиндустрия"</title>
            <description>&lt;p&gt;"Сбербанк" открыл дополнительные кредитные линии для поддержания производственной деятельности Антипинского (ГК "Новый Поток") и Афипского (ГК "НефтеГазИндустрия") нефтеперерабатывающих заводов. Об этом сообщил банк.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Предоставление нового финансирования уже позволило возобновить поставки нефти на Антипинский и Афипский НПЗ, отметил "Сбербанк". Вывод заводов на полную производственную мощность планируется в ближайшее время.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;"В связи с этим Антипинский НПЗ и Афипский НПЗ в сотрудничестве со "Сбербанком" заявляют о намерении исполнить все имеющиеся на данный момент обязательства по отгрузке нефтепродуктов клиентам с небольшим сдвигом по срокам отгрузки в связи с недавней непродолжительной приостановкой производственной деятельности", - сказано в пресс-релизе.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 14:32:55 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/vxodivshiiy-v-pravlenie-novateka-oleg-karpushin-naznachen-gendirektorom-arktik-spg-2-20181214-142516?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>Входивший в правление "НОВАТЭКа" Олег Карпушин назначен гендиректором "Арктик СПГ 2"</title>
            <description>&lt;p&gt;Олег Карпушин назначен генеральным директором ООО "Арктик СПГ 2", следует из материалов ЕГРЮЛ. Сведения в реестр внесены 5 декабря 2018 года.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Учредителем ООО "Арктик СПГ 2" является компания "НОВАТЭК".&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;С 2015 года Олег Карпушин был назначен заместителем председателя правления - директором по производству "НОВАТЭКа". В 2017 году назначен вице-президентом казахстанской компании "КазМунайГаз".&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 14:25:16 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.finam.ru/analysis/newsitem/sibur-postroit-proizvodstvo-maleinovogo-angidrida-20181214-13538?utm_source=rss&amp;utm_medium=new_compaigns&amp;utm_campaign=news_to_finamb</link>
            <title>"СИБУР" построит производство малеинового ангидрида</title>
            <description>&lt;p&gt;"СИБУР" приступил к реализации проекта по строительству производства малеинового ангидрида (МАН) на территории предприятия "СИБУР Тобольск". Об этом сообщила компания.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;МАН используется в строительстве, сельском хозяйстве, автомобилестроении, производстве лакокрасочных материалов, мебели, фармацевтических препаратов и других отраслях. Он является сырьем для пленок, синтетических волокон, фармацевтических препаратов, моющих средств, топливных компонентов и масел. Использование МАН позволяет достигать высокой прочности продукции, а также ее устойчивости к влаге, резким перепадам температуры и механическим воздействиям.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;Мощность нового производства &amp;ndash; 45 тыс. тонн в год, ожидаемый срок пуска &amp;ndash; 2021 год. На новом производстве будут созданы высокотехнологичные рабочие места.&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;В настоящее время в России малеиновый ангидрид не производится. Спрос на российском рынке удовлетворяется за счет импортных поставок.&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 13:53:08 +0300</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>