<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Интерфакс</title>
<link>https://www.interfax.ru</link>
<description>Интерфакс</description>
<image>
<url>https://www.interfax.ru/img/logoall.png</url>
<title>Интерфакс</title>
<link>https://www.interfax.ru</link>
</image><item>
<title>Гандболистки сборной России вышли в финал чемпионата Европы</title>
<link>https://www.sport-interfax.ru/642438</link>
<description>Сборная России по гандболу добилась победы над командой Румынии в полуфинале проходящего во Франции чемпионата Европы среди женщин.</description>
<category>Спорт</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 21:19:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.sport-interfax.ru/642438</guid>
</item><item>
<title>Российские Ту-160 пролетели вблизи Азорских островов на пути из Венесуэлы</title>
<link>https://www.interfax.ru/world/642436</link>
<description>Два стратегических бомбардировщика Ту-160 ВКС РФ, возвращающиеся из Венесуэлы в пункт постоянного базирования в России, в пятницу вечером пролетели вблизи португальских Азорских островов в Атлантическом океане, следует из мониторинговых данных западных авиационных порталов.</description>
<category>В мире</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 21:18:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/world/642436</guid>
</item><item>
<title>На пресс-конференцию Путина аккредитовалось больше журналистов, чем в рекордном 2017 году</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642437</link>
<description>На ежегодную пресс-конференцию президента РФ Владимира Путина, которая состоится 20 декабря, аккредитовались 1702 представителя СМИ.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 21:10:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642437</guid>
</item><item>
<title>Две станции Большой кольцевой линии метро не будут работать 16 декабря</title>
<link>https://www.interfax.ru/moscow/642435</link>
<description>Станции Большой кольцевой линии столичного метро &quot;ЦСКА&quot; и &quot;Петровский парк&quot; в воскресенье, 16 декабря, будут закрыты для пассажиров, сообщили в пресс-службе Московского метрополитена.</description>
<category>Москва</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 20:56:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/moscow/642435</guid>
</item><item>
<title>Фракция &quot;Единой России&quot; обсудит законопроект об автономном Рунете на следующей неделе</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642434</link>
<description>Фракция &quot;Единой России&quot; обсудит законопроект о защите Рунета на следующей неделе, сообщил первый заместитель руководителя фракции Андрей Исаев.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 20:39:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642434</guid>
</item><item>
<title>Ессентукский суд счел законным отказ в возбуждении дела об исчезновении 27 жителей Чечни</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642432</link>
<description>Ессентукский городской суд (Ставропольский край) счел правомерным вынесенный следователем отказ в возбуждении уголовного дела по публикации &quot;Новой газеты&quot;, в которой сообщалось о казни без суда и следствия нескольких десятков жителей Чечни.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 20:21:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642432</guid>
</item><item>
<title>Что произошло за день: пятница, 14 декабря</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642425</link>
<description>Законопроект о &quot;автономном Рунете&quot;, новые выпады Лукашенко в адрес Москвы и продажа алкоголя с 21 года</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 20:15:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642425</guid>
</item><item>
<title>Правительство подтвердило разработку штрафов за превышение скорости на 10 км/ч</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642430</link>
<description>Нижняя планка для штрафа была повышена до 20 км/ч с 1 марта 2013 года</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:59:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642430</guid>
</item><item>
<title>Трамп заявил о возможности заключения торгового соглашения с Китаем</title>
<link>https://www.interfax.ru/business/642431</link>
<description>Президент США заявил, что Пекин идет на уступки из-за торговой войны</description>
<category>Экономика</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:47:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/business/642431</guid>
</item><item>
<title>Рубль ускорил снижение к доллару и начал дешеветь к евро вечером в пятницу</title>
<link>https://www.interfax.ru/business/642429</link>
<description>Доллар США ускорил рост, евро развернулся вверх на Московской бирже в пятницу вечером; рубль усилил снижение к бивалютной корзине после слов главы ЦБ РФ Эльвиры Набиуллиной, подтвердившей возобновление с января покупок валюты на открытом рынке в рамках бюджетного правила.</description>
<category>Экономика</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:43:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/business/642429</guid>
</item><item>
<title>iPhone возглавил список самых желанных подарков на Рождество для подростков в США</title>
<link>https://www.interfax.ru/business/642428</link>
<description>Самым желанным рождественским подарком для американских подростков в этом году является iPhone, свидетельствуют данные инвестбанка Piper Jaffray.</description>
<category>Экономика</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:39:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/business/642428</guid>
</item><item>
<title>Украинская журналистка попросила ОНК Москвы помочь ей с получением политического убежища</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642426</link>
<description>Председатель Общественной наблюдательной комиссии Москвы (ОНК) Вадим Горшенин и ответственный секретарь комиссии Иван Мельников в пятницу посетили украинскую журналистку Елену Вищур (Бойко) в спецприемнике для иностранных граждан, где она ожидает выдворения из РФ за нарушение миграционного законодательства.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:39:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642426</guid>
</item><item>
<title>Рынок акций РФ завершил неделю снижением вслед за миром</title>
<link>https://www.interfax.ru/business/642427</link>
<description>Рынок акций РФ в пятницу снизился вслед за мировыми фондовыми площадками и нефтью на сигналах замедления мировой экономики после выхода в Китае слабой статистики; лидировали в откате бумаги Сбербанка на фоне ослабления рубля после решения ЦБ РФ возобновить с середины января покупки валюты в рамках бюджетного правила.</description>
<category>Экономика</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:32:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/business/642427</guid>
</item><item>
<title>Силуанов заявил, что Россия не обещала Белоруссии компенсаций из-за налогового маневра</title>
<link>https://www.interfax.ru/business/642424</link>
<description>Первый вице-премьер - министр финансов России Антон Силуанов заявил, что налоговый маневр в нефтегазовой отрасли - внутреннее дело России.</description>
<category>Экономика</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:27:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/business/642424</guid>
</item><item>
<title>Сыновья первого президента Грузии потребовали назвать его убийц и пригрозили голодовкой</title>
<link>https://www.interfax.ru/world/642423</link>
<description>Сыновья первого президента Грузии Звиада Гамсахурдиа Константин и Цотнэ заявили о намерении начать голодовку с требованием к прокуратуре довести до конца расследование обстоятельств его смерти.</description>
<category>В мире</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:23:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/world/642423</guid>
</item><item>
<title>РПЦ переосмыслила решение ЕСПЧ, усмотрев признание незаконности &quot;панк-молебна&quot; Pussy Riot</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642422</link>
<description>В Московском патриархате положительно оценили тот факт, что Страсбургский суд признал незаконной акцию группы Pussy Riot в храме.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 19:00:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642422</guid>
</item><item>
<title>Клименко предложил присвоить имя Дурова законопроекту об автономном Рунете</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642421</link>
<description>Появление законопроекта о защите Рунета от внешних кибератак, предполагающий возможность его автономной работы, во многом предопределила история с блокировкой в России мессенджера Telegram, считает директор и владелец интернет-компании LiveInternet и основатель и владелец новостного агрегатора Mediametrics, бывший советник президента РФ по интернету Герман Клименко.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:50:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642421</guid>
</item><item>
<title>Роспечать попыталась не допустить закрытия типографии &quot;Экстра М&quot;</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642420</link>
<description>Роспечать высказалась за сохранение одной из крупнейших в России типографий &quot;Экстра М&quot; за счет поиска инвестора, заинтересованного в сохранении полиграфического комплекса.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:46:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642420</guid>
</item><item>
<title>В Израиле вслед за Францией начались протесты &quot;желтых жилетов&quot;</title>
<link>https://www.interfax.ru/world/642418</link>
<description>Несколько сотен человек, одетых в &quot;желтые жилеты&quot;, вышли в пятницу на улицы Тель-Авива и Иерусалима в знак протеста против повышения цен, сообщают израильские СМИ.</description>
<category>В мире</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:26:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/world/642418</guid>
</item><item>
<title>Крупнейший алмаз Северной Америки найден на руднике в Канаде</title>
<link>https://www.interfax.ru/world/642419</link>
<description>Желтый алмаз массой 552 карата (110,4 г) найден на руднике Diavik в канадской провинции Северо-Западные территории, принадлежащем Dominion Diamond Mines и Rio Tinto Group.</description>
<category>В мире</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:25:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/world/642419</guid>
</item><item>
<title>Число жертв стрельбы в Страсбурге выросло до четырех</title>
<link>https://www.interfax.ru/world/642417</link>
<description>Число жертв нападения в Страсбурге увеличилось до четырех.</description>
<category>В мире</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:23:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/world/642417</guid>
</item><item>
<title>В Курске осудили руководителей фонда, надругавшихся над волонтером из-за смерти кота</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642415</link>
<description>Суд в Курске приговорил к лишению свободы на 4 года каждого из двух руководителей благотворительного фонда &quot;Ваша опора&quot; за изнасилование волонтера организации, сообщает региональное СУ СКР.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:16:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642415</guid>
</item><item>
<title>На псковского вице-губернатора завели дело о получении особо крупной взятки</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642416</link>
<description>Заместитель губернатора Псковской области стал фигурантом дела о взятке за помощь коммерсантам в выигрыше конкурса на строительство медцентра, сообщила &quot;Интерфаксу&quot; официальный представитель Следственного комитета РФ Светлана Петренко.</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:14:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642416</guid>
</item><item>
<title>Москва и Лондон начали переговоры о частичном восстановлении состава дипмиссий</title>
<link>https://www.interfax.ru/russia/642413</link>
<description>В посольстве РФ в Великобритании отметили, что коллеги пока тормозят процесс</description>
<category>В России</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:05:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/russia/642413</guid>
</item><item>
<title>Власти Рязанской области в 2019 году уделят особое внимание развитию ЖКХ и здравоохранения</title>
<link>https://www.interfax.ru/642414</link>
<description>Все программы, которые будут реализовываться в Рязанской области в 2019 году, будут направлены на улучшение жизни людей, сообщила заместитель председателя регионального правительства Анна Рослякова.</description>
<category>Пресс-центр</category>
<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 17:59:00 +0300</pubDate>
<guid>https://www.interfax.ru/642414</guid>
</item><atom:link href="https://www.interfax.ru/rss.asp" rel="self" type="application/rss+xml" /></channel>
</rss>
